let questions = [
    {
        question: 'O que é dengue?',
        options: [
            'Uma comida exótica',
            'Uma doença causada por um vírus e transmitida por um mosquito',
            'Um animal',
            'Um cidade'
        ],
        answer: 1
    },
    {
        question: 'Qual é o principal vetor de transmissão da dengue?',
        options: [
            "Mosquito Culex",
            "Mosquito Anopheles",
            "Mosquito Aedes aegypti",
            "Mosquito Aedes albopictus"
        ],
        answer: 2
    },
    {
        question: 'Onde o Aedes aegypti geralmente deposita seus ovos?',
        options: [
            "Água corrente",
            "Água parada",
            "Solo úmido",
            "Superfícies secas"
        ],
        answer: 1
    },
    {
        question: 'São sintomas de dengue:',
        options: [
            'Dor de dente e unha encravada',
            'Dor de ouvido e dor garganta',
            'Congestão nasal e espirros',
            'Dor de cabeça, febre alta, náuseas, fraqueza'
        ],
        answer: 3
    },
    {
        question: 'Dengue é uma infecção viral que causa febre, dores em todo o corpo e, em casos graves, sangramento em várias áreas. Como o vírus da dengue é transmitido?',
        options: [
            'Por contato físico entre pessoas, como ao abraçar',
            'Ao tocar em animais, muitas vezes animais de estimação infectados pelo vírus',
            'Através de gotículas disseminadas pelo ar quando uma pessoa infectada tosse ou espirra',
            'Por meio de mosquitos que transportam o vírus e picam pessoas'
        ],
        answer: 3
    },
    {
        question: 'Como o mosquito Aedes aegypti é infectado pelo vírus da dengue?',
        options: [
            'Os mosquitos já nascem com o vírus',
            'Contraem a doença quando se acasalam',
            'Contraem a doença quando são picados por um mosquito infectado',
            'Contraem quando picam um humano que apresentam o vírus no sangue'
        ],
        answer: 3
    },
    {
        question: 'Qual destes sintomas não é comum às vítimas de Dengue?',
        options: [
            'Vermelhidão nos olhos',
            'Febre alta',
            'Dor muscular',
            'Náuseas'
        ],
        answer: 0
    },
    {
        question: 'Escolha a única afirmação correta.',
        options: [
            'O suor humano atrai o mosquito, enquanto o uso de perfumes contribui para afastá-lo.',
            'Espaços públicos, como terrenos baldios e lagoas, concentram o maior número de focos do mosquito',
            'Pacientes que já tiveram dengue não podem ter dengue novamente',
            'Guardar pneus velhos ao ar livre ajuda no combate a dengue'
        ],
        answer: 1
    },
    {
        question: 'Qual é a medida mais eficaz para prevenir a propagação da dengue?',
        options: [
            "Uso generalizado de repelente de insetos",
            "Eliminação de criadouros de mosquitos",
            "Pulverização aérea de inseticidas"
        ],
        answer: 1
    },
    {
        question: 'Quais fatores contribuem para o aumento da propagação da dengue?',
        options: [
            "Diminuição da temperatura",
            "Redução da umidade",
            "Aumento da utilização de repelentes",
            "Acúmulo de água em recipientes ao ar livre"
        ],
        answer: 3
    },
];